\documentclass[10pt]{article}

\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{color}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{multirow}
\usepackage{tikz}
\usepackage{float}

\newcommand{\mb}[1]{\ensuremath{\boldsymbol{#1}}}

\newtheorem{theorem}{Theorem}
\newtheorem{claim}[theorem]{Claim}
\newtheorem{lemma}[theorem]{Lemma}
\newtheorem{corollary}[theorem]{Corollary}
\newtheorem{proposition}[theorem]{Proposition}
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{example}{Example}

\addtolength{\textwidth}{0.9in} % a=2b
\addtolength{\hoffset}{-0.45in} % -b
\addtolength{\textheight}{0.9in} % c
\addtolength{\voffset}{-0.4in} % -c

\parskip 1ex
\parindent 0ex

\allowdisplaybreaks

\begin{document}

\begin{tabular}{ l l }
  \multirow{1}{*}
  {\includegraphics[height=1in]{logopuc.png}}
  & \textsc{Pontificia Universidad Católica de Chile} \\
  & \textsc{Escuela de Ingeniería} \\
  & \textsc{Departamento de Ciencia de la Computación} \\
  & \textsc{IIC1005 -- Computación: Ciencia y Tecnología del Mundo Digital} \\
  & \textsc{Profesor: Denis Parra} \\
  & \textsc{Primer Semestre 2017} \\
  & \textsc{Integrantes: Franco Bruña y Franco M\'endez} \\
\end{tabular}

\vspace{5mm}

\begin{center}
\LARGE
\textbf{Tarea Grande 2}
\end{center}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section*{Preguntas}
\begin{enumerate}
	\item Tabla que indique la cantidad de clusters generados por cada algoritmo seg\'un los par\'ametros utilizados (mean shift y dbscan, ya que para K-means el numero de clusters es un par\'ametro de entrada) 
	\item ¿Por qu\'e se realiza la reducci\'on de 4096 a 50 dimensiones en el primer paso?
	\item Gr\'afico o tabla que muestre la m\'etrica silhouette score vs los par\'ametros elegidos por cada algoritmo de clustering (se recomienda investigar sobre la interpretaci\'on de esta m\'etrica). 
	\item Determinar qu\'e algoritmo y con qu\'e par\'ametros se entregan los mejores resultados y argumentar el porqu\'e de la decisi\'on. 
	\item Del algoritmo y par\'ametros que determin\'o en el punto anterior, revise los clusters generados y argumente qu\'e tipo de caracter\'isticas cree usted fueron clasificadas. Agregue screenshots de la visualizaci\'on interactiva para explicar. 
\end{enumerate}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section*{Respuestas}
\begin{enumerate}
\item Cantidad de Clusters por Algoritmo
\begin{table}[H]
\centering
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
	\textbf{Algoritmo}      & \textbf{Parámetros}          & \textbf{Cantidad de Clusters Generados} \\ \hline
	Mean Shift              & \textit{default}             & 1                                        \\ \hline
	\multirow{3}{*}{DBSCAN} & \textit{default}             & 1                                       \\ \cline{2-3}
       		                & epsilon=0.5, min\_samples=30 & 1                                       \\ \cline{2-3}
    		                & epsilon=0.8, min\_samples=60 & 1                                       \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\item Se realiza la reducci\'on de 4096 a 50 dimensiones en el primer paso con el algoritmo \textit{Principal Component Analysis} para sintetizar los datos y as\'i hacer m\'as simple el proceso de los otros algoritmos de clustering. De no realizarse, los algoritmos tardar\'ian m\'as a\'un (algunos como \textit{t-SNE} tardan m\'as de 1 minuto con 50 componentes). Si bien se filtran muchos datos, la representatividad de estos sigue siendo completamente aceptable para lo que nos convoca, que es la principal funci\'on de este algoritmo de reducci\'on de dimensionalidad.
\item M\'etrica de Silhouette Score por Algoritmo
\begin{table}[H]
	\centering
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
\textbf{Algoritmo}      & \textbf{Parámetros}          & \textbf{Coeficiente Silhouette Score} \\ \hline
\multirow{3}{*}{KMeans} & K=10                         & 0.05136565011299205                   \\ \cline{2-3}
                        & K=20                         & 0.05976549234193087                   \\ \cline{2-3}
                        & K=30                         & 0.04851332234735023                   \\ \hline
MeanShift               & \textit{default}             & 0.21149187647827103                   \\ \hline
\multirow{3}{*}{DBSCAN} & \textit{default}             & -                                     \\ \cline{2-3}
                        & epsilon=0.5, min\_samples=30 & -                                     \\ \cline{2-3}
                        & epsilon=0.8, min\_samples=60 & -                                     \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\item El algoritmo con el que se entregan los mejores resultados es KMeans, con el par\'ametro K=20.\\
Se defini\'o de esta manera porque si bien el silhouette score de MeanShift es el mayor, solamente entrega el cluster 0 y el segundo con mejor silhouette score es KMeans (K=20). Por otro lado, no se pudo obtener un silhouette score para DBSCAN por (otro tipo de) inconsistencia de los clusters.\\
El problema con MeanShift y DBSCAN se debe a que el algoritmo no pudo encontrar patrones adecuados para hacer los clusters debido a la fluctuaci\'on de la informaci\'on. Como silhouette score representa el promedio de todos los silhouette coefficients, quienes representan cuanto m\'as cerca se est\'a de los datos del cluster m\'as cercano contra los del mismo cluster, y todos pertenecen al mismo cluster, se est\'a entregando un silhouette score inconsistente.\\
Para cerciorarse de que el silhouette score escogido fuese v\'alido, primero se testeó KMeans con silhouette samples, quien entrega el silhouette coefficient para cada uno de los datos, y despu\'es se obtuvo la desviaci\'on est\'andar de los coeficientes obtenidos. De esta manera, se pudo determinar que el silhouette score para KMeans s\'i representa correctamente la calidad de los clusters.
\item Se analiz\'o cada cluster por separado en la visualizaci\'on de im\'agenes. Se concluy\'o que se clasificaron las siguientes caracter\'isticas:\\
$\bullet$ Transici\'on entre colores y saturaci\'on, abrupta o suave (Cluster 10 "hiperrealista").\\

\includegraphics[height=1in]{imagenes/10_2.png}
\includegraphics[height=1in]{imagenes/10_3.png}\\

$\bullet$ Estilos de pinceladas, más definidas y extensas como curvas o rectas,otras con pinceladas mas cortas e irregulares.\\

\includegraphics[height=1in]{imagenes/0_4.png}
\includegraphics[height=1in]{imagenes/4_1.png}\\

$\bullet$ Pareciera que se pueden distinguir las flores, o al menos el conjunto de colores que las componen o su forma.

\includegraphics[height=1in]{imagenes/4_2.png}
\includegraphics[height=1in]{imagenes/4_4.png}\\


$\bullet$ Cantidad de colores por "unidad de area" es decir cuantos colores estan presentes en un sector de la imagen.\\

\includegraphics[height=1in]{imagenes/17_2.png}
\includegraphics[height=1in]{imagenes/18_1.png}\\

$\bullet$ Im\'agenes con y sin figuras humanas, ya que hay clusters llenas de estas y otros solo presentan paisajes o figuras abstractas. (Paisajes)\\

\includegraphics[height=1in]{imagenes/19_3.png}
\includegraphics[height=1in]{imagenes/19_2.png}


\end{enumerate}
\end{document}
